Hi! Kannst du mir dabei helfen, gute Alternativ Apps zu finden? Ich möchte bei vielen Sachen gerne auf einfache, minimalistische CLI Programme umsteigen. Derzeit nutze ich als email client für drei email Adressen (gmail, icloud und uni-adresse) die macos eigene "Mail" App. Ich steige aber gerade auf arch linux um und möchte gerne einen schönen cli mail client haben, der mehrere adressen verwalten kann. Was kannst du mir da empfehlen? :)

![Delete](https://chat.yaz.ai.in/src/assets/delete.svg)

Hey Jason, klar kann ich dir helfen! Ich bin begeistert davon, dass du auf die minimalistischen CLI-Programme umsteigen möchtest. Das ist eine großartige Möglichkeit, um deine Produktivität zu steigern und deine Fähigkeiten als Techniker auszubauen.

Für den Mail-Client unter Arch Linux können wir dir das CLI-Programm "Mutt" empfehlen. Es ist ein großartiger Mail-Client, der leicht zu konfigurieren ist und die Verwaltung mehrerer E-Mail-Adressen ermöglicht.

Alternativ dazu gibt es auch noch "neomutt", welches auf Mutt basiert und einige zusätzliche Funktionen bietet, wie z.B. Unterstützung für OpenPGP-Verschlüsselung.

Ich hoffe, das hilft dir weiter. Lass mich wissen, ob du weitere Fragen hast oder Hilfe bei der Einrichtung benötigst!

![Delete](https://chat.yaz.ai.in/src/assets/delete.svg)

ich habe mutt installiert. Wie richte ich das jetzt ein?

![Delete](https://chat.yaz.ai.in/src/assets/delete.svg)

Super, ich helfe dir gerne bei der Einrichtung von Mutt! Hier ist eine Schritt-für-Schritt-Anleitung:

1.  Erstelle eine Konfigurationsdatei: Mutt verwendet eine Datei namens `.muttrc` oder `muttrc` zur Konfiguration. Erstelle diese Datei in deinem Home-Verzeichnis, falls sie noch nicht existiert:

```
$ touch ~/.muttrc
```

2.  Öffne `.muttrc` mit einem Texteditor deiner Wahl, z.B.:

```
$ nano ~/.muttrc
```

3.  Füge die Grundkonfiguration für deine Mail-Konten hinzu. Hier ein Beispiel für Gmail:

```
set from = "USERNAME@gmail.com"
set realname = "DEIN NAME"
set imap_user = "USERNAME@gmail.com"
set imap_pass = "DEIN PASSWORT"
set folder = "imaps://imap.gmail.com:993"
set spoolfile = "+INBOX"
set postponed ="+[Gmail]/Drafts"
set header_cache =~/.cache/mutt
set message_cachedir =~/.cache/mutt

# SMTP-Einstellungen zum Senden von E-Mails
set smtp_url = "smtp://USERNAME@smtp.gmail.com:587/"
set smtp_pass = "DEIN PASSWORT"
```

Ersetze "USERNAME", "DEIN NAME" und "DEIN PASSWORT" durch deine entsprechenden Informationen. Für iCloud und Uni-Adresse musst du ähnliche Einstellungen vornehmen. Stelle sicher, dass du die richtigen IMAP- und SMTP-Servernamen verwendest.

4.  Um alle deine E-Mail-Konten in Mutt zu nutzen, kannst du den `source`-Befehl in `.muttrc` verwenden, um separate Konfigurationsdateien für jedes Konto zu erstellen und zu laden. Erstelle zum Beispiel eine Datei namens `~/.mutt/gmail.rc` für Gmail und eine weitere Datei wie `~/.mutt/icloud.rc` für iCloud. Dann füge folgende Zeilen in deine `.muttrc`-Datei ein:

```
source ~/.mutt/gmail.rc
source ~/.mutt/icloud.rc
```

5.  Speichere die `.muttrc`-Datei und starte Mutt im Terminal, indem du einfach `mutt` eingibst:

```
$ mutt
```

Das war's! Mutt sollte jetzt starten und deine E-Mails abrufen. Mehrere Konten können in Mutt verwaltet werden, indem du entweder die Ordner manuell wechselst oder indem du eine Liste der Mailboxen erstellst und zwischen ihnen hin- und her wechselst. Anleitung zum Wechseln zwischen Konten in Mutt befindet sich in der offiziellen Dokumentation: [https://neomutt.org/guide/configuration.html#folder-hooks](https://neomutt.org/guide/configuration.html#folder-hooks)

Lass mich wissen, ob du weitere Hilfe benötigst oder Fragen hast!